\section{Umsetzung}
\label{sec:umsetzung}
Im folgenden Abschnitt wird die Umsetzung der Projektaufgaben beschrieben. Im ersten Abschnitt wird der Client, die Android-Anwendung beschrieben. Dazu wird zu Beginn die Architektur der Anwendung erklärt und in einem Sequenzdiagramm werden die Schnittstellen vorgestellt. Zu Beginn der Umsetzung gab es einige Schwierigkeiten mit der Kompatibilität mit Android Geräten, die jedoch maximiert werden konnte. Darauf wird ebenfalls eingegangen. Außerdem wird beschrieben, wie die Anwendung die Daten erfasst und wie die Anwendung weitere Features berechnen kann. Im zweiten Teil wird der Server beschrieben. Dazu gehören neben seinen Funktionen, der Architektur, der Ordnerstruktur und der Konfiguration des Servers auch die Konfiguration der Datenbank und der REST-Schnittstellen.

\input{chapter/03_android}
\input{chapter/03_server}